const quiz02 = [
  {
    question: "일흔 살을 뜻하는 한자어는?",
    options: ["지천명", "불혹", "고희", "약관"],
    answer: "고희",
  },
  {
    question: "한국 최초의 달 궤도선 이름은?",
    options: ["다누리", "누리호", "나로호", "아리랑 5호"],
    answer: "다누리",
  },
  {
    question: "캐나다의 수도는?",
    options: ["토론토", "오타와", "밴쿠버", "몬트리올"],
    answer: "오타와",
  },
  {
    question:
      "심리학에서 '누구에게나 해당될 수 있는 일반적인 성격 묘사를 자신에게만 맞는다고 믿는 현상'을 무엇이라 부를까?",
    options: ["플라시보 효과", "바넘 효과", "가면 효과", "피그말리온 효과"],
    answer: "바넘 효과",
  },
  {
    question: "최초로 페니실린을 발견한 과학자는?",
    options: ["알렉산더 플레밍", "루이 파스퇴르", "마리 퀴리", "토머스 에디슨"],
    answer: "알렉산더 플레밍",
  },
  {
    question: "세계에서 가장 큰 대양은?",
    options: ["인도양", "대서양", "태평양", "북극해"],
    answer: "태평양",
  },
  {
    question: "‘이데아’를 주장한 철학자는 누구인가?",
    options: ["아리스토텔레스", "소크라테스", "플라톤", "데카르트"],
    answer: "플라톤",
  },
  {
    question:
      "임진왜란 때 학익진 전술을 펼쳐 대승을 거둔 전투는 다음 중 어느 것일까요?",
    options: ["명량 해전", "옥포 해전", "노량 해전", "한산도 대첩"],
    answer: "한산도 대첩",
  },
  {
    question: "인도의 독립을 이끈 비폭력 운동의 지도자는?",
    options: ["네루", "간디", "타고르", "아베다카르"],
    answer: "간디",
  },
  {
    question: "고려 시대 외적 침입에 대비하기 위해 만든 목판 불경은?",
    options: ["팔만대장경", "직지심체요절", "삼국유사", "동국정운"],
    answer: "팔만대장경",
  },
  {
    question: "'전쟁과 평화'를 쓴 러시아의 대문호는?",
    options: ["도스토옙스키", "톨스토이", "체호프", "고골"],
    answer: "톨스토이",
  },
  {
    question: "프랑스 루브르 박물관에 소장된 '모나리자'의 작가는?",
    options: ["레오나르도 다빈치", "미켈란젤로", "라파엘로", "보티첼리"],
    answer: "레오나르도 다빈치",
  },
  {
    question: "14세기 중반 유럽을 휩쓸며 수많은 인명 피해를 냈던 전염병은?",
    options: ["천연두", "콜레라", "흑사병", "결핵"],
    answer: "흑사병",
  },
  {
    question: "고전 음악의 아버지로 불리는 작곡가는?",
    options: ["베토벤", "헨델", "모차르트", "바흐"],
    answer: "바흐",
  },
  {
    question:
      "미국과 캐나다 국경에 걸쳐 있으며, 말발굽 모양의 폭포와 장대한 물줄기로 유명한 세계적인 관광지는?",
    options: ["나이아가라 폭포", "빅토리아 폭포", "이과수 폭포", "엔젤 폭포"],
    answer: "나이아가라 폭포",
  },
  {
    question: "고대 그리스에서 신들의 왕은?",
    options: ["헤라클레스", "포세이돈", "제우스", "아폴론"],
    answer: "제우스",
  },
  {
    question: "화폐의 가치가 지속적으로 하락하고 물가가 상승하는 현상은?",
    options: ["디플레이션", "인플레이션", "스테그플레이션", "하이퍼인플레이션"],
    answer: "인플레이션",
  },
  {
    question:
      "조선 시대 후기, 서민들의 생활을 풍자적으로 그린 화가로, '씨름', '단오풍정' 등의 작품을 남긴 사람은?",
    options: ["김홍도", "신윤복", "장승업", "정선"],
    answer: "김홍도",
  },
  {
    question:
      "18세기 영국의 경제학자로, '보이지 않는 손'이라는 개념을 제시한 사람은?",
    options: ["아담 스미스", "케인즈", "칼 마르크스", "데이비드 리카도"],
    answer: "아담 스미스",
  },
  {
    question:
      "다음 중 유네스코 세계유산으로 지정된 고인돌 유적지에 속하지 않는 지역은?",
    options: ["고창", "강화", "화순", "경주"],
    answer: "경주",
  },
];

export default quiz02;
